中國大陸廣告涉種族歧視, 惹怒《星球大戰》男演員

其實大陸成日都係咁.
《星球大戰》電影既大陸版海報, 都專登cut走John Boyega個樣.

Jo Malone涉種族歧視？非裔John Boyega廣告片，大陸主角換劉昊然⋯品牌致歉、代言人怒辭
2020-09-15 12:16聯合報 記者劉小川／台北即時報導

全球知名香氛品牌Jo Malone London涉入種族歧視爭議，Jo Malone London在去年，宣布品牌簽下首位男性品牌大使John Boyega，並由John Boyega以自身經歷，自編自導自演廣告片，但今年9月，大陸的Jo Malone London釋出另一波廣告，改由大陸男星劉昊然代言，不過其廣告片被發現場景、運鏡雷同John Boyega的廣告，消息被John Boyega發現後，Jo Malone London被批評疑似種族歧視，日前品牌方公開致歉，不過稍早John Boyega宣告辭去品牌大使，Jo Malone London也發文尊重決定。

John Boyega因為演出「STAR WARS：原力覺醒」、「STAR WARS：天行者的崛起」而爆紅，去年成為Jo Malone London首位男性代言大使，一開始雙方合作愉快，John Boyega還自拍廣告片，描述自己成長經歷，還有周遭的生活環境，都與香味有關。

不過，Jo Malone London在大陸今年的代言人是男星劉昊然，不同地區與國家各自有代言人，是國際品牌常有的政策，不過Jo Malone London踩到紅線的原因，在9月曝光的劉昊然廣告中，劇情、場景與運鏡，都雷同John Boyega自己拍攝的廣告，且事先並未告知John Boyega。

John Boyega是透過推特上網友轉發，才發現此一行徑，事後引發大批網友批評Jo Malone London涉嫌種族歧視，根據外媒報導，Jo Malone London在9月13日，也發表聲明向John Boyega致歉，表示自知是違法行為，但也同步向沒有參與廣告發想的劉昊然道歉，並表示將刪除這支廣告。不過截至9月15日，大陸劉昊然個人微博上，仍能看到該廣告。

John Boyega稍早則透過推特宣布，辭去Jo Malone London的品牌大使。

中國人狂屌「黑人示威」，並借機抹黑「香港示威」

支國人不意外

但班黑鬼仲衰過香港人
屌鳩都正常

搵隻猩猩拍香水廣告？

大陸粉紅而家鐘意借「黑人示威」去抹黑「香港示威」

中國大陸 - 種族歧視大國

LeBron James肯出聲未？

SW海報支那版直頭PS左佢

係TWITTER tag 佢

某啲連登仔其實都唔好得幾多。睇吓樓上？

Niggas matter

唔係好識佢地
覺得好混亂
有冇懶人包解釋下
關種族歧視咩事

基本上，將外國既黑人廣告照搬去大陸
只係cut走黑人個樣，用大陸男星個樣代替

抄人地自己諗嘅廣告concept

如果剩係咁關種族歧視咩事，係Jo Malone廢到唔創作多個廣告

如果大快活將杜汶澤廣告剪輯：cut左杜汶澤個樣，變左何君堯。

你會點諗？

抄都抄得7過人

其實關種族歧視咩事？？

呢次我就撐中国。在商言商，大大個黑人響張poster到，係會減低某部分中国人簡套戲睇。（喜好問題唔係歧視，好似睇av，有人鐘意睇鬼妹，亦有人鐘意睇黑腸）d時裝品牌要打入本地市場，都會請當地名星影過d相，咁如果本身d相係黑人model，又話歧視咩。

呢單又真係過分
Finn自編自導自演都比人換走

咁樣係唔尊重 抄襲 偷idea

咁關種族歧視咩事？

講真，以大陸個紀錄，唔係抄足已經好畀面

確實唔關種族事
支那人抄嘢唔有理你咩人種

好簡單
如果主角係白人咁Jo Malone會唔會咁做？
當然，事實會唔會就唔知，但係奶人民幣可以去到幾盡？

其實係抄到好足。
基本上只係換左人樣

佢地都幾撚痴線
同一類product 都抄？
搵ref 都搵其他啦

個廣告由創作導演同主演都係John Boyega
粒聲唔出成撚個抄左換埋人都可以幫中國

個品牌當正智識產權係死咁 幾適合係支那發展啊
佢放棄西方市場咪咩事都冇

大家諗下 如果唔係呢位黑人演員

係robert pattison。佢自己諗idea 自己故仔

然後去到中國換咗陳偉霆，用返robert pattison 諗嘅橋

咁樣係擺明嘅 抄襲 唔尊重 偷idea。但係你哋又會唔會話係種族歧視？

劉昊然都唔靚仔 做乜9

白人不嬲冇人權㗎啦

其實未必關
好多野根本唔應該一口咬定係racially charged
佢之前屌9 disney 唔理佢個黑人角色
但明明係成套sw都柒
大把角色都係被浪費

我撐無歧視姐，但抄就肯定要屌。

你講個情況，係唔會發生
大陸經常播白人男星廣告

Blacked

唔鍾意黑人有乜問題？正如白人最討厭華人一樣，天生㗎嘛

似為屌而屌，個支那仔係支那區代言人咪用佢做廣告囉

呢個靠自己判斷
其實有時好ambiguous
我覺得sw中國海報嗰單明顯d
雖然唔同國家電影poster有唔同都係成日發生

個版權應該係公司倒？

好難話係種族技視

倒返轉你大陸拍個廣告
美國照copy但用個白人做主角
大陸人話歧視你實笑佢地on9玻璃心

呢單野係溝通做得差遮，你一早同佢單聲應該就唔會有問題

將外國既黑人廣告照搬去大陸，係cut走黑人個樣，用大陸男星個樣代替

而且，原本個廣告仲係由黑人自導自演

咁係炒野 唔係歧視喎
NLM咩都加句歧視就大晒

仲要個故事concept都係John Boyega諗

我都覺得 海報單嘢好明顯

CLS

有時新聞可唔可以寫得有條理啲
想informative唔係問題
但支筆都要跟得上架

一宗新聞睇到兩個重點：

1 支那就係鍾意抄襲，竊取知識產權
2 黑人乜春都話種族歧視…你估你係白人，佢就唔會抄你咩？儍儍地

push

中華膠睇唔到

樓豬，其實我理性上唔可以話係佢一定種族歧視

但係情感上我都覺得中國係有啲唔係好習慣/唔太識掩飾 唔想用黑人做主角嘅習慣

真心，如果個廣告係robert pattison，我相信中國唔會要求品牌搵個中國明星嚟拍中國版本

至於呢個黑人演員咁嬲都有道理。上次starwars poster單嘢中國已經好撚肉酸。今次又嚟

條女真係唔識食

你問我我覺得直頭應該cut鬼咗佢個角色佢
9唔搭8咩人都有force 演技又差

如果係Will Smith就唔會換走啦

好肯定有支那人士做決定
決定照抄所有嘢
佢地個概念係抄嘢係完全冇問題
更加唔好講版權呀果d
怪只怪JM放權畀支那搞
家陣真係7出國際啦求仁得仁

正常唔會買得斷個版權走 因為John Boyega一手一腳諗出嚟
一般係買個使用權 除非好高價買走 但就算買走咗都要落credit同acknowledge佢 等佢agree
依家外國個argument可能係覺得佢係黑人所以好蝦？雖則我都覺得唔太關racism事

成間new把撚都炒啦，告侵權仲要輸埋
個黑人一丁人算啲乜

其實我係星戰都唔想見到佢同條肥婆

pin this

品蔥啲人心水清到

係架
冇直接證據話佢種族歧視
不過同一個brand，同一個拍攝手法，偏偏剩係換人，以支那往績睇，最有可能嘅原因係歧視，除非佢有更合理解釋

James : 你屌埋我老母都得啦，歧視喎？關我撚事，人仔萬歲

大陸人要抄，話知咩種族都抄架啦

呢張poster真係擺明種族歧視 我睇新聞話佢之前都有為張poster同Disney抗議

我都幾欣賞John Boyega, 除咗例牌支持BLM都會屌中共, 無double standard

佢幾時有屌中共？

之前支國都有個黑手poster 有無搞大件事

條劉咩好撚柒

呢個會唔會新方向

咁多片

搵幾條煲大佢

屌代言公司/Disney跪中共* 我講得over左

因為大快活本身係用緊杜汶澤
依家因為杜汶澤唔出得街（政治敏感），所以換走杜汶澤換個另一個人
同樣道理，因為黑人係中國唔出得街（種族歧視），所以換走個黑人
嗰重點唔係佢點樣換，而係想換呢個intention
中國甚至呢到連登歧唔歧視黑人大家有眼睇

求pin 幫手推 reddit post
comment 插中共歧視黑人

你覺得唔關啫
班黑人覺得關咪得囉

Jo malone in9啫
黑人喺大陸幾受歡迎
山東大學，黑人學生有中國女學生陪讀書

我記得支那以前有個廣告係掉個黑人入洗衣機出番黎變左白人

LeBron James 屌Morey 撐香港都係在商言商
NBA 奶共都係在商言商
Disney 奶共都係在商言商
Blizzard 禁關於香港示威言論都係在商言商
香港所有藍絲藝人撐共都係在商言商

黑人真係世界上最麻煩既種族

咁關種族歧視咩事？

邊度紅？ 笑撚死

本來樓主係想connect 連登仔上twitter打國際線同全球黑人一齊反支那

結果連登仔就同支蝗connect左一齊反nigga

你都on9,宜加講緊個廣告抄到足呀,在商言商咪唔岩囉，仲要係國際brand，樣衰到呢...不過好明顯又係支那人嘅marketing

好明顯係支那人marketing, 比支那manage，都係走唔出國際枱面架啦

推

支那基因

明明BLM運動先係合理化警暴既證據
變相激嬲自己友

黑人自己諗左條橋拍左條片拎左奬
間公司抄哂佢idea 將條片一模一樣咁 搵個支那人拍多次

但完全無同佢講聲
好缺德囉

仲要點解廣告公司要換人
個原因好可能係因為支那政府要迫啲公司用支星代言

篇文都講明未必一定係歧視

講左5頁都無人貼片

Sor... 原來有人貼左
眼殘睇唔到自膠

蕉香味

"做乜撚"啲香水留香時間同支那人條J一樣咁短
咁咪要換支那明星代替囉

你覺得自己用N word稱呼黑人唔撚係歧視？
一個二個倒鳩樓主米 轉頭畀小粉紅cap圖釋翻英文放上reddit twitter話最大香港示威者forum公然歧視黑人
繼續樹敵香港就能夠成功光復了
child登仔又贏

佢演員生涯真係畀Disney害撚死

都係抄人架
原本好似係意大利廣告 但就係白人變黑人

唔係好明咩叫大陸代言人劉xx抄襲==？

雖然大陸歧視黑人就一定，但一間公司唔同market 搵唔同代言人有咩問題？

上咗咁耐連登，睇唔出邊啲特登o架？

//不過，Jo Malone London在大陸今年的代言人是男星劉昊然，不同地區與國家各自有代言人，是國際品牌常有的政策，不過Jo Malone London踩到紅線的原因，在9月曝光的劉昊然廣告中，劇情、場景與運鏡，都雷同John Boyega自己拍攝的廣告，且事先並未告知John Boyega。//

矛盾大對決

痴撚線樓上好多5毛